\label{6e:eval:geometrie:07}
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rotate=-15, scale=0.6]
  \scriptsize
  \coordinate (A1) at (0,0);
  \coordinate[label=above:$(d_3)$] (A2) at (6, 0);
  \coordinate (B1) at (-1,3);
  \coordinate[label=above:$(d_2)$] (B2) at (5, 3);
  \coordinate[label=right:$(d_1)$] (C1) at (1, 4);
  \coordinate (C2) at (1, -1.5);
  \foreach \pt in {A,B,C}
    \draw[thick] (\pt 1) -- (\pt 2);
  \coordinate (O) at (intersection of A1--A2 and C1--C2);
  \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = C2--O--A2};
  % \draw[thin,latex'-latex',gray] (4,0) -- (4,3) node[midway, fill=white] {/\!/};
  \node[right, rounded corners, draw] at (0,-2.5) {$(d_3)$ et $(d_2)$ sont parallèles};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \columnbreak
  
  Observer la figure ci-contre et compléter les phrases suivantes~:\bigskip
  
  \textbf{Informations connues}~:
  \begin{itemize}
    \item $(\pointilles[1cm])$ est perpendiculaire à $(\pointilles[1cm])$~;
    \item $(\pointilles[1cm])$ est \pointilles[3cm] à $(\pointilles[1cm])$.
  \end{itemize}
  
  \end{multicols}
  
  {\doublespacing\textbf{Propriété du cours}~:
  
  \textcursive{Si deux droites sont} \pointilles
  
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  \textbf{Nouvelle information}~:
  
  $(\pointilles[1cm])$ et $(\pointilles[1cm])$ sont \pointilles
  
  }